\begin{exercice}
Le graphique donne la courbe représentative d'un trinôme défini sur $\mathbb{R}$ par $f(x)=ax^2+bx+c$.
\begin{enumerate}
\item Donner par lecture graphique $f(0) ; f(-1) ; f(-2) $.
\item En déduire $a,\ b$ et $c$ puis l'expression de $f$.
\end{enumerate}

 
  \begin{center}\begin{tikzpicture}[general, xscale=2, yscale=2] 
   \draw[quadrillage, step=0.25] (-2.5,-1) grid (1.5,1.5);
\axeX{-2.5}{1.5}{1, -1}
\axeY{-1}{1.5}{1}
\origine
   \draw[color=A1, smooth, samples=200, domain=-2.12:0.12,epais] plot (\x,2*\x*\x+4*\x+1);
  \end{tikzpicture}
  \end{center}


\end{exercice}

